const data = [
  {
    category: "Facil",
    questions: [
      {
        question: "Quantos livros tem a bíblia?",
        options: ["65", "76", "66", "69"],
        answer: "66",
        tip: "O velho testamento possui 39 livros",
      },
      {
        question: "Qual desses não foi um profeta?",
        options: ["Isaías", "Jeremias", "Davi", "Joel"],
        answer: "Davi",
        tip: "Joel foi um profeta",
      },
      {
        question: "Qual o maior livro da Bíblia?",
        options: ["Apocalipse", "Gêneses", "Isaías", "Salmos"],
        answer: "Salmos",
      },
      {
        question: "Quantas pragas Deus enviou ao Egito?",
        options: ["10", "07", "11", "12"],
        answer: "12",
      },
      {
        question: "Quem foi lançado na cova dos leões?",
        options: ["Paulo", "José", "Daniel", "Golias"],
        answer: "Daniel",
      },
      {
        question: "Quem foi usado por Deus para abrir o mar vermelho?",
        options: ["Josué", "Moisés", "Noé", "Abraão"],
        answer: "Moisés",
      },
      {
        question: "Quem ensinou aos dicípulos a oração do pai nosso?",
        options: ["Josué", "Jesus", "Paulo", "Pedro"],
        answer: "Jesus",
      },
      {
        question: "Quem foi o assistente do profeta Elias?",
        options: ["Eliseu", "Enoque", "Jonas", "Felipe"],
        answer: "Eliseu",
      },
      {
        question: "Quem foi engolido por um grande peixe?",
        options: ["Josué", "Jonas", "Davi", "Abraão"],
        answer: "Jonas",
      },
      {
        question: "Quem negou Jesus três vezes?",
        options: ["João", "Moisés", "Pedro", "Paulo"],
        answer: "Pedro",
      },
    ],
  },
  {
    category: "Intermediário",
    questions: [
      {
        question: "Jonas foi chamado para profetizar contra:",
        options: ["Tiro", "Nínive", "Sidom", "Israel"],
        answer: "Nínive",
      },
      {
        question: "Quem escreveu o livro de Timóteo??",
        options: ["Timóteo", "Mateus", "Paulo", "João"],
        answer: "Paulo",
      },
      {
        question: "Qual era o nome do primo de Ester?",
        options: ["Hamã", "Mardoqueu", "Xerxes", "Judá"],
        answer: "Mardoqueu",
      },
      {
        question: "Quem era copeiro do rei Artaxerxes?",
        options: ["Esdras", "Neemias", "Jeremias", "Habacuque"],
        answer: "Neemias",
      },
      {
        question: "Qual foi o profeta que fez um machado flutuar?",
        options: ["Eliseu", "Elias", "Oséias", "Daniel"],
        answer: "Eliseu",
      },
      {
        question: "André era irmão de qual apóstolo??",
        options: ["Pedro", "João", "Tiago", "Mateus"],
        answer: "Pedro",
      },
      {
        question: "Quem foi instruído aos pés de Gamaliel?",
        options: ["Paulo", "Pedro", "Elias", "Jose"],
        answer: "Paulo",
      },
      {
        question: "Enoque viveu quantos anos, antes de ser transladado ao céu?",
        options: ["365", "965", "265", "465"],
        answer: "365",
      },
      {
        question:
          "Quem ficou temporariamente mudo depois da visita de um anjo?",
        options: ["Zacarias", "Isabel", "José", "Maria"],
        answer: "Zacarias",
      },
      {
        question: "Quem era rei e sacerdote no período de Abraão?",
        options: ["Azalias", "Nabucodonosor", "Melquisedeque", "Matusalém"],
        answer: "Melquisedeque",
      },
    ],
  },
  {
    category: "Difícil",
    questions: [
      {
        question: "A quem Paulo chamou de 'meu companheiro de lutas'?",
        options: ["Apolo", "Arquipo", "Timóteo", "Áfia"],
        answer: "Arquipo",
      },
      {
        question: "Que povo recebeu Paulo com grande interesse, e examinou as Escrituras, para ver se tudo era verdade?",
        options: ["Os tessalônios", "Os atenienses", "Os bereanos", "Os romanos"],
        answer: "Os bereanos",
      },
      {
        question:
          "Qual era o nome da serpente de bronze que Moisés tinha feito?",
        options: ["Aserá", "Leviatã", "Neustã", "Balaque"],
        answer: "Neustã",
      },
      {
        question:
          "A Morte montada em um cavalo amarelo surgiu na abertura de qual selo em Apocalipse?",
        options: ["1º selo", "7º selo", "4º selo", "5º selo"],
        answer: "4º selo",
      },
      {
        question:
          "A estátua do sonho de Nabucodonosor era composta de quais elementos?",
        options: [
          "Toda em ouro.",
          "Ouro, prata, bronze, ferro e barro.",
          "Ouro, prata, bronze, ferro e latão.",
          "Ouro, latão e ferro",
        ],
        answer: "Ouro, prata, bronze, ferro e barro.",
      },
      {
        question:
          "Qual foram os dois nomes indicados para substituir Judas Iscariotes?",
        options: [
          "Barsabás e Matias.",
          "Paulo e Matias.",
          "Paulo e José.",
          "Matias e Estevão",
        ],
        answer: "Barsabás e Matias.",
      },
      {
        question: "Qual a mulher que acolheu o seu inimigo e depois o matou?",
        options: ["Jael", "Débora", "Mirian", "Raquel"],
        answer: "Jael",
      },
      {
        question:
          "Quem foram apelidados pela multidão em Listra de Zeus e Hermes?",
        options: [
          "Pedro e João",
          "Barnabé e Paulo",
          "Jesus e Paulo",
          "Paulo e Pedro",
        ],
        answer: "Barnabé e Paulo",
      },
      {
        question:
          " Quais os 2 homens que o Apóstolo Paulo disse que naufragaram na fé?",
        options: [
          "Himeneu e Alexandre",
          "Janes e Jambres",
          "Herodes e Apolo",
          "Silas e Barnabé",
        ],
        answer: "Himeneu e Alexandre",
      },
      {
        question: "Qual o nome do pai de Saul?",
        options: ["Abiel", "Quis", "Zeror", "Calebe"],
        answer: "Quis",
      },
    ],
  },
];

export default data;
